2019 quit u retake dse and rejupas 朋友

小弟今年 quit hku ,有無人一齊温書

加油，我都係過來人，上年quit u ， 今年rejupas成功

加油

多謝

分享下經歷阿

上年啦，入左八大一個bba programme,學校個名又唔響，bba又唔啱讀，我O day去完就quit左，冇蝕到學費，retake真正溫係由12月中開始，頭幾個月好爽，得閒又舒服，但緊記真係要臨尾幾個月要調整好心態，想retake幾科？

三科阿 😢目標升兩分💪

Btw Jupas係咪會自動幫我 combine cert

係

BJ無悔

巴打有何高見🧐🧐

Quit poly 樓主同路人

我retake左4科，講真專心既其實唔會成問題，始終唔洗返學，加油啦！😇

+1
但我讀住先 睇考成點再諗quit唔quit

Ching留意番wo,如果你要報下年Jupas，係唔可以讀緊sssdp資助既學位，我個陣係咁

same quit poly同路

樓主quit咗？有冇交到學費

巴打想讀咩

UST MAEC
宜家日日喺度做Ｍ０Ｍ２

我retake啲科同你一樣 但我係想CU risk man

加油！樓主想入咩科

做潛龍同AK師弟

Hku education

上年都係quit HKU

Ching 依家讀咩

HKU都要QUIT

樓主year幾quit

巴打上年幾多分 利申MAEC

why quit 之後想入咩u 咩科

20 M0 5 M2 冇take

加油呀 冇m1/2真係好難入 希望你會入到啦
下年可能又會再高分啲

上年Quit ust retake
星個位真係好難攞
希望樓主成功

有咁嘅勇氣 欣賞

廿分poly都收 邊科黎

poly acct

同道中人
tg:bg1999

諗緊Quit 但唔retake齋rejupas , 但驚有penalty

大學官網有寫 好多都無penalty

執到喇你 20分都收

Band D 依科真係唔鐘意

正路band B 樓下都鳩排

算鳩架啦

我上Poly個網到只係寫multiple attempts 冇penalty, 但冇講洗唔洗current year dse。

直接去問相關faculty

study m1 better than m2 tbh

無calclus底梗係M1
M2多好多野學

hku就一定係寶咩

巴打我都係 其實我都驚驚地有penalty 不過打左過去下入果科個staff話無

成日講話quit 但知道自己會繼續讀

今年諗住Quit??

因為完全冇興趣讀得好辛苦

你Year幾依加同讀咩

yr1 hku 你呢

原來巴打係三寶

比你起左底

文科人讀三寶有啲困難

Quit 8大 retake 希望入返3大

做咩咁睇唔開

2013quit u
2014入返cuhk

轉眼間依家都fg嚕

quit shitty 見到個收分心淡

唔係自己鍾意，讀到情緒開始有問題 覺得有需要轉科

quit ou入cu

我都讀到有d抑鬱
巴打要quit三寶入hm?

考慮rejupas
本身ust engine想入cs
Gpa炒咗入咗civil 自己又冇phys底

猶豫咁入poly computing 定city cs好

我諗住係咁 然後呢件就放鬆下番下part time同埋學新語言咁，不過都有擔心，雖然dse個分高，但係酒管都多人揀，睇學友社本野好似band a都200人爭一個位

夠高分咪得 你個分應該高過佢地好多

夠高分咪直接車入去
又唔係神科

巴打year幾? 直接trans都得啦應該

其實你夠分就實入到

希望係咁

最擔心都係冇19dse會蝕底啲，我打去poly教務處到話冇penalty, 但直接問shtm佢唔知叫我打去問jupas, 雖然本身個分係高佢average score唔少

點解睇唔開

Year 3, 我info day有問過個負責undegrad既professor，佢唔encourage trans仲要我gpa唔過三，trans睇gpa多過dse

你18dse

你都year 3剩番一年 不如讀埋佢再second degree 你依家quit又要重新黎過

16

Year1 d credits應該trans到過去，而依加愈讀愈唔鍾意自己個科，壓力好大，繼續落去可唔可以準時畢業都係問題，隨時defer就要受靶多一年

三寶年年好多人defer

真係，考試Fail要defer, 實習fail又defer

你諗住Rejupas揀咩

pharmacy

想quit u rejupas
揀咗搵食科讀落先發現冇興趣真係逼唔到

讀緊咩

有興趣？？

係啊

希望你都Rejupas入到有興趣既科，之前search過好似retake combined cert 揀pharm會有penalty

我唔retake啊rejupas only 發現今年個分到左upper q 如無意外應該穩入

city cs啦

其實咁多間u邊間cs最勁

QS排名最高好似係UST
普遍都係CU>=UST>>CITU=HKU>>>>>POLY
不過依家人工島, civil實賺到fap fap, 何苦做狗

hku醫療科

準備quit教院 同左屋企人講佢地唔反對 但係想我諗清楚啲 不過我自己心意都已決
利申報左dse

有冇目標含大一齊溫書

Poly三寶撚表示想quit

禾

目標入神科含大精算

依加Year 幾?

多謝 目標升5分其實我自己都覺得有啲cls 盡力喇

本身愈低愈易進步

本身20 入左教院有少少後悔 retake想入cu socsci 本身興趣都係social science既野 係一開始見有ugc offer就冇諗咁多狗衝

+1

巴打有冇 tg

樓主幾分？
education收梗幾多分

冇

我都係 ust engine

Year 1?

呢2間嘅話 一定係city cs

如果可以我都想中大cs
但唔敢再搏

我城大friend話佢地cs冇咩資源
Poly就唔清楚

2

有冇打算rejupas而又未quit既ching 打算考完dse先決定quit 唔 quit 好驚1分都升唔到

Hku CS咁屎嘅咩

city cs嘅資源算多啦 仲有一年強制placement
poly computing就真係狗也不屌

中大都冇咩資源同support

我都Year3

加油 最近日日都煩quit唔quit好
巴打讀緊咩想轉咩

都係讀緊搵食科
想轉一科唔肯定係咪真係有興趣嘅科

Ching 我都係 不過唔知點jupas late application

巴打 civil 都 quit

要起碼升一分先穏陣

Quit U 同路人 諗緊re5 retake 英文，4升5好似好難

升到既 加油 paper 1,2,3 都係靠操

同一間u點解唔試下轉科
應該會易啲

Internal trans 極低機會 加上 7月先有result 吾得既話又曬左個rejupas機會😪😪

year3就讀埋落去啦 反正都冇左兩年 冇理由半途而廢既 雖則真係好難頂

有冇ching Eng 3~>4
可以分享下心得

hi巴打又係你

I know that feel bro
phy差quit左poly EE
想讀CS
有諗過入CUCS
但係要跟gpa揀 year1又有phy
一諗到輸比同一科twice就仆街
入左city cs
睇下你點取捨啦巴打

你哋開始溫書未

溫緊啦 唔係趕唔切
雖然又midterm又assignment

樓主中文肥撚硬
吾吾吾

🤷🏿‍♂️

中六校內測驗份份d分都係得一半（得數學有70%），而家爆seed有無機有best 5 24

學校predict根本唔準
如果係名校出既卷偏深 就應該有機會
但如果係普通學校 可能未必得

英文d grammar都知道結構 但作文就偏偏成日錯

check卷啦 writing咁多時間

校內唔好信 pp最實際

點樣善用pp好 驚浪費咗時間同一份卷

咪計時做囉
唔係想點

了解 phy math想上5要做幾多年

M0要5淨係DSE都夠 明 同 熟個FORMAT緊要啲 做得多唔等如有用

利申 M0 5 RETAKING

仲有求考評局高抬貴手唔好再搞咁多新意思
2019唔好難過2018
retake jj lm

平時PP MC穩定40以上 佢18年嗰份咁玩鳩我

做到鳩縮
而家再返做dse core 其實2017已經開始明顯難左
2018直接突破天際

之後phy同m1都無心機鳩考

phy你識唒點用formula list堆野sub數知道同埋佢地各自既單位(單位其實係好重要既提示)已經有至少lv 4
再上要記hard facts
我覺得lv5 or above paper 2開始變得好重要(特別係mc成日會出D你唔多care既hard facts撚死你),差cutoff 1分 1粒*

通識又唔係好知唔知個溫習方向 求屌醒

舊年祼考拎3路過
其實今時今日仲有乜科係食LS

用一科拉高best 5 自問中英文唔係特別有優勢

但好似好多科都無weighting
例如poly有唔少得x7
你攞條5都只係比中文3多少少

你take乜elective同aim乜野先,無weighting就hea考all in其他野啦

Education有penalty.. （好似）計過數未

裸考4
建議唔好自己溫 快啲跟個名師

有咩名師/私補推薦

我drop咗一科去讀APL 另一個選修就係physics 我aim CU philosophy /japanese studies

同班入mbbs/mbchb個幾件全部燈塔marco

兩個馬神一個hong sir我就費sir

APL ,其實CU呢2科睇唔睇APL同LS

不過你既認中英文渣又無m1/2又得1(+1個APL)個elective..
唔係中英文高分既話好危喎

中英文你會唔會有d推薦名單 兩科都係坐2望3嗰隻

佢哋d分無話邊科比重大d 但英文潛規則都知要4

咁搵私補囉 大型幫唔到你幾多
英文打好grammar底先，可以睇吓English Grammar In Use (書) & BBC Learning English (片)
中文就... 你得閑咪睇吓文言觀止，每日一篇 同埋睇吓陳雲本中文解毒/董橋頭三本英華沉浮錄(有少少深)

pub time: 小弟中英都有5**/達5**cut-off分數，有意搵me

當CU睇APL,你最高都係換算得4分
自己算一算其他科要攞幾多分

我知啊 依家每日都去自修室贖罪 但係個方向又好迷茫

打去faculty到問下佢肯唔肯講睇唔睇APL同LS啦

真心未聞有邊間U會睇乙/丙類科目...

Oscar ma online class
康蛇年年都比人ban 唔掂

asuka kirara

係近幾年APL個應受性高咗 跟著我嗰陣又好無知跟班fd一齊報

why not Asuka Langley Sohryu

邊個 我只識kirara

咁講落去shinn asuka都得

真明日香

毒撚野

樓主quit咗未

無啦啦變咗討論名字

Quit ed

Push

+1 巴打諗住點上星

我都係想5上星

其實由零開始自修乜野elective最扺屌

上咗5底先敢諗星

econ?

自修報左Bio Geog HCSM

請問乜係HCSM btw 3科0基礎頂得住嗎

Sor, HMSC- 健康管理與社會關懷

之前讀過Bio Geog,
由細到大都好鍾意Bio,
不過個年因屋企有事，有D科冇考到
唔算零開始

bio 有時真係閱讀理解
R爆頭都唔知咩料

M1
內容應該係全科最少

當然core唔可以太渣,唔係d/in simplify數同數case既prob會爆炸

倫理同旅款會唔會都差不多，佢哋兩個合格率都幾高

起碼都睇lv 4+ 同5+個percentage啦
極少人係呢2科攞5+

同埋m1/2認受性會唔會高過倫理旅款?

利申:呢2樣都無讀過

做埋CE啲題目 見多啲唔同種類嘅題目 同埋要識埋一條題目唔同嘅做法 盡量令到自己唔好有死角

M1 2 好多科都乘2 同埋同core分開計

mc去邊到學D奇怪方法
2018個份用正路方法無可能做得切

都係離唔開sub數 畫圖用間尺度 同program
不過2018開始ban program

利申 program撚

program撚
拎左2部fx-50fh + 1部3650 諗著12條program仲有得衰!?
之後比EAA一巴車落黎

操下畫圖先

我都係兩部機 你仲癲過我

冇所謂認受性依樣野，
主要係睇返你想入個科既weighting.
唔計比重既你一個5**就等於7分

quit咗hku 2019dse LM

巴打原本咩科

🙋‍♂️

大家而家點

搵到方向溫書

你 take 咩？

溫緊書，覺得條路好漫長

但時間唔夠用咁，得返5個月

中六雞一個

巴打take 咩科

7月已經開始chur,去到10月尾已經頹頹地

M0 M1 phy

5個月其實有無可能化腐朽為神奇

睇你本來咩底姐

中等啦 最近d test拎返信心

我都想入optom

希望有機會做到同學啦

可以無限 combine ? 會唔會有喑pen

話冇你信唔信先?

有朋友用幾年前既dse成績都入得返poly(當然唔係三寶呢d熱門科啦)

差3 分先入到 佢 eng math phy chem bio m2 全部*10 入b6?

佢唔係入5寶呢d搶手科

我知

考撚左幾多年

你而家差幾多？

語言科難D 其他文科理科 努力一定得

個個好似你咁勁咩 巴打

宜家淨係驚英文3唔到

無知一問，早期ce pastpaper好難搵出嚟，有咩途經獲得它們

途徑*

咩科 我得amaths

Dse00 同 政府拉把應該有舊嘅卷做下

Phy and math core

上
應該有

其實呢兩科ce淨做mc夠唔夠洗，dse先全份咁嚟

天日再down嚟印，唔該ching先

phy唔知 m0就有out syl野 同埋比較長 我就當練習做 算

如何判斷out syl

我記得有radian(M2野) 見唔知咩黎就飛左先啦 好難題題都分到

radian成本食左佢啦
做liu lun題目清Concept

自膠 以為講緊physics個本radian

ce phy 無記錯應該係NAND gate(AL舊syl)個堆out唒,(diode有無out唔肯定)其他應該無乜,本來ce phy就式都唔多條
m0應該係bisection method out左

btw E1 parallax / E2 Rayleigh 都係degree arcsec rad 玩單位姐

齋reju唔retake

諗住入咩

有冇quit第二次u嘅朋友

你Quit咩

其實joint us嘅pp題解值唔值得去用，如果值得，點樣用可以令效果最大化

巴打咁高分

cityu

本身應該夠入hku ba

我有諗過讀完sem 1 quit，但係唔知sem 2做乜好

sem break先開始溫dse會唔會太遲

depends on要追幾多

咁你第一次Quit咩

搵人理下我

其實就咁rejup應該都ok

但係升多兩分有更好選擇

年年都有架啦 5月中截啊 俾多三舊水去jupas office搞啦

升唔到入東大三寶算了

睇 atu 有條友 佢用2016 成積入 2017 rt 佢個分去到 median

19DSE 係咪多咗人考？

利申:retake撚，好驚自己會衰多次
18dse best 5得17分，好想入返八大

唔係

嚟緊幾年都係愈嚟愈少人考

不過你自己考到20分above重要過幾多人考

有

巴打咩科 我都想係hku轉去pt

屌你老母真係吊靴鬼

G持下你姐

yhwkopp

入唔到hku唔甘心？

笑死 我識你 所以算啦唔自爆

屌 我都知你係邊個啦好尷尬

on99醬油蟹笑死

係

你開心啦 入到大學日日開膠post

讀bba唔chur加上好多功課都係抄source 所以都幾得閒下

見你算係正常人點條明路你行
Train 下自己其他soft skill啦
學下點present idea同練好英文
同埋依家得閒就多D留意下fin tech同AI既野
FYI 我早排in某個program
同組8個得3個入到個program 當中有2個poly會計都Out哂
利申:其中一個入到

我有諗過下年summer intern去apply big4但聽講好少收yr1

TG傾?
唔想益連登仔

我tg你

其實我都好得閒

8大 邊科最緊要
想入個科太高分不如睇下asso有無機好過

你Quit d咩

Best6 既話差2分

當然要食中2分weighting

溫成點

差2分lq 定 median?

你而家日日屌 m0 m1 phy ?

屌 仲唔quit

好chur喎ching

仲唔quit

IAL 有神科offer, poly 5寶低至AAB

mean 咋，都係估估下

巴打有今年實際數據?

係丫， 睇返今年atuhk ，得兩個數據

我幫佢地計左weighting score, 一個298,一個308都入到

310都入唔到好誇張喎

Lq 288

可能佢9 up

巴打d數據邊度得黎 poly官方唔會放lq up

自已計

睇黎巴打你真係好想入optom

想入rd
希望下年有得係poly相見啦

rd 改走左m1/m2 計中文科，難入左

遲d 有內部 data 睇到每條友嘅分

8大都有？

Yes 所有 program

點解會有

係咪要login嘅果個網

我之前係through中學老師login睇

HKU改左玩法
好驚想入個科會因為咁升分

放榜果日我喺學校電腦室睇 唔可以俾個account學生自己返屋企睇

tg 我比ac 你

你本身有冇星

求高人貴名

有D中學係全部人比id password

其實個網有部份data係咪唔準
部份科目有D極高同極低分到唔合理既entry

如果係咁仲衰,姐係話你知年年有咁多人靠呢D野入到
這些機會....

有無ching知道jupas late application最遲要幾時apply 同埋有咩原因可以apply late applications

想quit入asso重刷

感激

18retaker上咗岸留名
記得放榜日分數同預期有大出入要手買卷呀

巴打re咩科

中英數m2 phy chem

6科唔係易，有咩心得

我啲方法驚誤人子弟
自問18年再考都係hea
照玩校隊拍拖
只係每日擺多一個鐘溫書
但如果理科就定要清concept
中文卷一就要抄多啲筆記卷二三老閪都寫多啲字
英文我就狂操writing only因為幫到卷一三
建議作死一個範疇(例如我作咗成年sports)
好處係啲用字鋪排都差唔多 可以輕鬆master呢份卷
不過電腦呢一年就唔好掂啦真係
利申：考六科先升得四分

屌 我反而最高分嗰科係LS

我係quit cc

ching幾分

溫成點

25 但英文2

龍仔啲frd

加油呀

想入咩科

加入IFAA

*想

lq 28

搏多兩粒星星

retake咩科

溫書溫到崩潰，點解我咁廢

ching好似年年都見你考

第幾年

我都第三年

屌 我仲以為你係紅南京

見到個紅字

你就落力開膠po啦

👌🏻

見到咁多人第3年dse，得返5個月嘅我又掂唔掂呢

me都係第3年

tritaker加油

你都加油

已經浪費咗好多

巴打入邊科

仲未計exchange defer

隨時25 26先grad

遲幾年有咩問題姐 幾十年人生區區幾年算得上係咩

最遲要幾時quit u

體力會衰退

唔想交埋sem2學費咪sem2開學前
不過重點係唔quit冇得報jupas
所以自己安排吓

有冇tg group可以吹下水

Physics長答 實驗題唔識做 大家有無心得

豪俾佢，照拎5**

實驗題你唔識咩野
基本上都係鬥詳細
成個flow寫鳩哂出嚟

睇返textbook嗰堆實驗都夠

嗰d理論題值5，6份

*分

浪費左人生最青春果幾年係考試到 話無悔都係呃你既

我知好on9
但我想問下我冇考mid term會唔會俾人踢出校？
因為我未交學費 已經申請咗deferral
deadline係11月30
但我諗住quit自然就abs晒啲mid term
到今日我發現我八達通冇咗學生優惠
我係咪被開除學籍？

八達通唔關學校事

係到期你要續

冇考mt都冇咩嘢 最多係爛grade

但係我交咗form續架喎
唔怪得1蚊搭車個日我冇份 打去mtr問問先
但想問下已經quit咗既
你地個學生優惠係咪都會自動cut?

唔會cut

你只係八達通續期搞少咗手續

你係咪10月31號前冇去地鐵站交20蚊

屌
要交20蚊架咩？邊到有講
屌 好蝕

一年要交20蚊手續費先有得用學生優惠

柒咗自膠
唔該晒咁多位大佬

加油
當年3月quit u得返個零月retake都入得返三大，希望大家都可以，早quit好啲，十五十六咁諗就太遲

升咗幾多分?

3分

邊科升？

中史

今年新修中史

除咗背之外有冇咩特別要注意

我都係新修架個陣

我個陣溫法係睇三次本中史書syllabus，邊度入腦就溫邊度 其他略溫。

咁我就甲部主力溫宋元明清+秦漢
乙部就主力溫洋務維新+民初+中共建國後

然後都好彩重心貼中大部分

不過背之外，做都重要 我不斷操pp同埋諗下佢會點問，你要用咩邏輯答

我未quit

準備sem break開始溫到時先quit

係咪有得tip出邊part

另外問下你操pp有咩答題技巧

上網搵唔到pp

你本身讀邊間 有冇報名考下一年？

我自己會畫表tip點出，始終有限範圍，你要推敲出邊啲都可以，但風險極高

答題技巧我覺得都重要 中史答題同世史、通識、中文綜合、地理唔同，重史實 最緊要快！ pp自己買啦 上網你好難搵，一係去圖書館借返屋企

而家city

報咗dse喇

答題重史實係咪姐係技巧唔重要？

因為我新修仲要自己讀驚技巧、答題嗰啲輸蝕俾日校

btw你係新修5**？

22分入左bu sci 想rejupas

垃圾科 咪撚讀

22分夠入cu sci

放左A1 佢唔收

今年KongU sci LQ22 見到都想喊

加油 報左幾多科？ 我個陣都係睇出面啲notes溫 技巧重要呀，答題方向靠技巧，答題內容靠史實包裝

re啦，有本錢唔怕re 好多人quit bu入三大的

咁我聽日即刻去quit

想入三大但唔想讀n展

有補習？

報兩科咋 主要想靠中史

而家分數都有啲選擇

你本身啲分有冇得再升 冇就唔好搏

不過有冇報dse

22分如果今年唔收可能下年都有啲危

有啲選擇姐係點 有呀，補卷二 舊制18揀2呀，咁咪無得靠自己 新制6揀1再3揀2就專攻一範，有好有壞啦

可以報名既，申請延期報名，考評局個網好似有講 如果比幾千蚊換個夢想同四年環境，好撚柒抵架

我都俾咗兩萬蚊讀咗一個sem

啫係而家dse個分數就算升唔到grade都唔會冇退路

其實我唔想再補習 買啲名師notes 有冇用

我都係

你細分係點先
食唔中weighting 22分入唔到唔出奇

其實如果quit，係可以一蚊都唔比 當然你未讀哂一個sem啦

如果理解能力高+有人幫，買係可以。

同求

屌今年個data仲未出

想問一問，以一個中六dse雞嚟講，SLP及OEA嗰個影響力對於課程取錄嘅影響大唔大

其實冇乜用

學校係咁追我寫 點搞好

咁你都求其寫啲上去

btw我頭兩年乜都冇寫過 可能就係因為咁入唔到a1

但我唔係d咩野運動員 得d野雞獎，有咩可以寫

頭兩年 唔係中六嗰年先要寫咩

自修生都有得填㗎

你求其填下啦

冇撚用 點都要寫啲野但最後都係睇分

你個名

同分情況下就會睇呢d野？

同埋用英文寫係咪會有優勢？（如果我個課程有鬼佬教授嘅話）

有人用中文寫架咩
隨便寫幾百字求個心安理得姐

係都睇你in啦,in個陣姑且都有mark下分

有唔少人係用中文寫，但唔知語言會唔會影響到個優勢

你哋而家一日溫幾個鐘，同埋一日溫幾多科

at least 6,usually 8,max.12,睇心情

2分有著落,2分1999緊

4-6h因為早起唔到

歡迎加入Retake & Rejupas TG谷

內有HKU LLB大佬

好多科no weighting
同埋又不及m1派grade

而且鬥syllabus量應該M1無敵
利申:無check過旅款

收收皮好喎

買本m1書自修啦
我而家回憶返真係覺得中學對考DSE衝刺無用,浪費時間

睇Herman Yeung自修完全夠玩

但得返4.5個月驚唔夠時間

我當年2月尾遞紙quit，應該無人憫得過我，連jupas職員都話絕無僅有 佢地限期係3月頭

late application

yes

睇2017個web cache係5月23喎

個deadline?

我有問過3月尾4月得唔得，但個陣佢支吾以對話太遲就好多野都搞唔到

唔係架 都一樣架 你俾左錢就得 佢話太多野搞唔到係講緊oea slp果d唔搞得 choice你一俾完錢就俾你轉一次 放榜後仲有一次機會

巴打，我都打算quit 教大
可唔可以用telegram交流下

push

好想quit u
可唔可以用16 17combine cert報19jupas？
如果想報返同一間u但唔同department
佢會唔會blacklist我
諗咗好耐 真係好想quit 但又驚冇書讀

HKU唔得
睇你係用咩理由Quit 不過小心啲
如果係UST 讀過嘅Course會自動幫你Trans Credit

可以入谷

CityU 都係會tran

原本如果gpa爛就冇得靠reju重刷

我想問係咪五月前quit u 都仲可以報jupas late application??

你幾多分

有無巴打準備quit?

準備
有冇實際deadline日期？驚5月唔批我

想問下quit poly 嘅 ching 大概喺交咗as6張 form之後幾耐先收到信